旅保索償投訴飆68% 收費最貴≠保障最大

【本報訊】A太太偕老公遠飛葡萄牙開心自駕遊，駛到景點就泊好車，放下貴重財物在車尾箱，便急不及待把臂漫步。夫婦暢遊半小時後回來取車，驚覺車尾箱被人爆開，發現財物不見了。二人買了旅遊保，又馬上報警，以為可以獲得賠償，怎料保險公司以他們把財物放在無人看管的車輛內，不屬保障範圍而拒賠。這是消委會接獲的真實個案，該會今年首四個月接獲24宗旅保投訴，涉及保費和索償爭拗、不滿拒絕賠償及賠償不足等，2017年投訴個案達96宗，較2016年的57宗上升68%。

即係放係酒店保險箱被爆都唔會賠

咩冇人看管係唔受架咩

保險狗

Claim旅遊保險真係要睇清楚條款先好填form
無人看管，個人疏忽都唔保，好撚煩